［藝術］其實點解香港咁少版畫藝術家

我唔係做版畫，眼見日本，台灣都好多版畫藝術家，但香港畫廊或者展覽唔係油畫水彩就裝置藝術。其實香港版畫係咪就黎沒落？

土地問題

哦 係呀係呀

香港係文化沙漠

屌你覆d咁既野即係想點撚樣啫

同size既版畫對比起油畫同水彩畫要用多幾撚多空間去整同放設備

唔想人答就咪撚問啦仆街

何謂版畫？ 有冇例子 藝術家參考？

香港 大學art嘅課程
應該係以你講嘅三種為主
外國撚就可能唔返黎香港

條友都on9，自己唔做版畫又開post問人點解唔做，對住塊鏡問自己咪知囉

我都知係土地問題，版畫機確實係大部，但問題係版畫藝術家點解會因為一部機而減少，點解唔會好似陶瓷藝術家咁？

例子既話諗到，鍾大富老師個種銅版木版畫

你攞3d art黎同2d art黎比？

outcome都係一幅畫既話
咁自然設備需求低d嘅油畫水彩畫多人玩

巴打我了解版畫唔可以收藏？
而且我自己都係做藝術，想了解其他媒介藝術家又有咩問題？

屌，咁點解你自己唔做? 答左呢個問題咪即係答左你個post囉

做藝術家邊搵到錢呀 好好地讀書啦

香港唔係不嬲呢個思想？

如果我話我有做，機都準備會買，咁我唔理解點解無人去做，點樣答到？香港仲要好幾間版畫室可以租黎用

如果老你母臭閪咩，你開post第一句咪講左你自己無做囉，又如乜撚野果你有做呀? 你痴線架?

確實係咁諗
我見以前一齊工作過既artist都做商業化產品。
由思想層面變表面靚就算

咁你又有無做版畫？

木版版畫唔洗機啦掛

樓主本身條問題好正路，但回覆人地時就哦人，結果令人唔想認真討論

咁我都係禮貌上覆番佢，語氣理解錯誤唔係我可以控制

你地認真答你
你九唔搭八復人..
係米藝術家性格？
傻傻地？

米乜撚野，問人野之前學好打字先

係唔係？
開心未？
唔夠人講足人字蝨？

人地好心好氣同你討論話版畫
成本高，收入低
又要大機器做
係香港無位無時間
你就反吊人地點解唔做..
岩岩先解釋完

你想做你米去做囉？
問咁多做咩
你啲野好睇
出到黎就會有人支持架啦？
你問咁多都曬鳩氣
無信心就唔好做

我唔係一開始好心好氣討論？
膠版，木版版畫邊到黎大機器連腐蝕都唔需要
而且木版膠版邊到黎成本高？油畫水彩塑膠彩成本唔高？
畫畫本身就係要浪費時間，
我討論既問題重心本身就係點解無藝術家去發展版畫，同咁少畫廊引入版畫藝術家

screen print好似需要最少物料